反對發「免疫通行證」世衛：有抗體不保證不會二次感染

不少國家希望在新冠肺炎疫情有放緩跡象下，重啟經濟活動，並計劃發放「免疫通行證」(Immunity Passport)予證實已對病毒產生抗體的康復人士，令他們可以立即重回工作崗位。

不過，世界衞生組織表示，目前仍然未有證據顯示，新冠肺炎康復者不會受到二次感染。世衛認為，大多數研究顯示，康復者體內雖擁有抗體，但部份人血液中的抗體水平非常低，至今亦未有關於病毒抗體，是否可賦予人類免疫力的研究。

世衛又稱，如擁有抗體的民眾以為不會受到「二次感染」，從而忽視公共衛生及防疫建議，反而有可能增加病毒繼續傳播的風險。

下
有無抗體啲防疫指示都無人理架啦

咁我發個宇宙通行證俾你

咁夠膽 屌支共？

我都即刻諗到呢個